### nginx+keepalived+LVS

> **nginx是一款非常优秀的反向代理工具，支持请求分发，负载均衡，以及缓存等等非常实用的功能**。在请求处理上，nginx采用的是epoll模型，这是一种基于事件监听的模型，因而其具备非常高效的请求处理效率，单机并发能力能够达到上百万。nginx接收到的请求可以通过负载均衡策略分发到其下一级的应用服务器，这些服务器一般是以集群方式部署的，因而在性能不足的情况下，应用服务器可以通过加机器的方式扩展流量。此时，对于一些特大型的网站，性能的瓶颈就来自于nginx了，因为单机的nginx的并发能力是有上限的，而nginx本身是不支持集群模式的，因而此时对nginx的横向扩展就显得尤为重要。
>
> ​       **keepalived是一款服务器状态检测和故障切换的工具**。在其配置文件中，可以配置主备服务器和该服务器的状态检测请求。也就是说keepalived可以根据配置的请求，在提供服务期间不断向指定服务器发送请求，如果该请求返回的状态码是200，则表示该服务器状态是正常的，如果不正常，那么keepalived就会将该服务器给下线掉，然后将备用服务器设置为上线状态。
>
> ​        lvs是一款用于四层负载均衡的工具。所谓的四层负载均衡，对应的是网络七层协议，常见的如HTTP协议是建立在七层协议上的，而lvs作用于四层协议上，也即：传输层，网络层，数据链路层和物理层。这里的传输层主要协议有TCP和UDP协议，也就是说lvs主要支持的方式是TCP和UDP。也正是因为lvs是处于四层负载均衡上的，因而其处理请求的能力比常见的服务器要高非常多，比如nginx的请求处理就是建立在网络七层上的，lvs的负载均衡能力是nginx的十倍以上。
>
> ​       通过上面的介绍，我们可以发现，在特大型网站中，应用服务器是可以横向扩容的，而nginx是不支持横向扩容的，此时nginx就会成为性能瓶颈。而lvs是一款负载均衡工具，因而**如果我们结合lvs和nginx，那么就可以通过部署多台nginx服务器，通过lvs的负载均衡能力，将请求均衡的分发到各个nginx服务器上，再由nginx服务器分发到各个应用服务器，这样，我们就实现了nginx的横向扩展了**。由于nginx本质上也是一款应用服务器，因而其也有可能宕机，因而这里结合keepalived就可以实现nginx的故障检测和服务切换。也就是说，通过keepalived+lvs+nginx，我们实现了nginx的高可用集群模式。
>
> ​       在上面的介绍中，我们会注意到，虽然keepalived+lvs+nginx实现了nginx的集群模式，但是在我们使用nginx的时候，其本身是有一个ip和端口的，默认监听的端口是80和443，那么lvs是如何实现将请求分发给具有不同ip和端口的nginx服务器的呢？这里就是通过虚拟ip实现的，所谓虚拟ip就是对外提供一个公共的ip，外部客户端请求的都是这个ip，lvs在接收到虚拟ip的请求之后，通过配置的调度器和负载均衡策略，选择一个目标nginx服务器，然后将请求转发给该服务器。